共軍4架殲11戰機飛越台海中線挑釁 蔡英文強烈譴責

台灣媒體報道，解放軍4架殲11戰機，今日飛越台海中線，飛行逾10分鐘。(互聯網)
最後更新: 0331 22:41 / 建立時間 (HKT): 0331 12:09

解放軍7架戰機昨日經由宮古海峽，飛往西太平洋進行訓練。
（新增：內容）解放軍戰機在台海上挑釁！台灣《自由時報》引述權威人士，指今日有解放軍殲11戰機，飛越台灣海峽中線，對台灣進行挑釁動作，台軍戰機緊急升空攔截，直指事件屬「有計劃的挑釁行動」。台灣國防部發言人陳中吉證實，今早11時共有2架共軍戰機穿越台海中線，空軍緊急派出多架戰機升空攔截，全程掌握共軍機動向。台灣總統蔡英文接到報告後，強烈譴責北京當局蓄意挑釁區域穩定與破壞兩岸現狀，更提醒中國做為區域一員，應停止此類似危害區域和平福祉的行為，不要成為國際的麻煩製造者。
台灣空軍司令部政戰主任王純雄則指出，只要共軍侵入台灣的防空識別區，甚至超越台灣海峽中線、出海等，台軍都有標準作業程序因應，並派出相關兵力監偵。中央社則引述軍方人士指出，這次共軍戰機的飛行路線是由北向南飛，在台灣西南面海域飛越台海中線，事發地點與台灣距離185公里。
台灣外交部則表示，共軍戰機飛越台海中線，「違反兩岸長久以來的默契，這是刻意的、魯莽的、挑釁的行為」，不但譴責北京當局，並將事件通知對區內的夥伴。立法院外交及國防委員會立法委員王定宇表示，共軍戰機的行為，如同「喝醉的壯漢不斷在易燃物旁抽煙」，王稱，此舉不只威脅台灣安全，更讓南韓、日本及駐日美軍受到威脅，成為印太地區的麻煩製造者，相信美軍印太司令部都會有所回應，強化安全聯盟。
《自由時報》的報道引述權威人士指出，解放軍4架殲11戰機，中午先逼近台灣海峽中線，後來更是穿越中線，進入台灣的空域內飛行，台軍戰機升空攔截示警，直至共軍戰機飛回中線以西，全程超過10分鐘。
權威人士指出，這次解放軍戰機的行動相當罕見，以往戰機多是會在中線以西的大陸空域內飛行或演習，穿越中線多數只是避開不良天氣，或是飛行動作太大，少會擦邊穿越中線，而這次共軍戰機飛行時間超過10分鐘，明顯是「有計劃的挑釁行動，絕非偶發行為」。
報道引述台軍官員指出，台軍全程掌握這次解放軍戰機的挑釁行動，除派出戰機升空攔截，同時防空導彈陣地亦接到命令。
另外，日本防衞省昨晚深夜亦公佈，中共解放軍昨天派出包括4架轟6K在內的7架軍機，以分批次方式經由宮古海峽，飛往西太平洋地區演訓，並循原航線飛返駐地。而台灣國防部也證實此事，並強調台軍有嚴密監控。

中共解放軍在28日也曾派遣東部戰區的054A導彈護衞艦「徐州號」、「荊州號」及903A型綜合補給艦「巢湖號」，經過日本鹿屋海軍基地外後，從大隅海峽往西太平洋進行遠海長訓。解放軍昨日再派遣，2批次共4架的轟-6型轟炸機、1架TU-154電子偵察型及2架戰鬥機。
台灣軍事專家呂禮詩認為，是解放軍執行海空對抗操演，他並指出這是自今年1月下旬以來，解放軍進行的第3次海空對抗操演。

台灣《蘋果日報》/《自由時報》

要警惕下 唔係到時突然打 反應唔黎 成個台灣無備戰心理 或者自卑就玩完了

F16飛返過中線囉。

支共的確好需要一場熱戰，快啲打啦

收復中國啦 華夏淪喪何時復

台灣佬有料咪射佢部機落來囉，淨係識打咀炮，其實咪又係同共狗一樣

咁都見到支那變態仔
尋日收哂皮唔出聲
今日又出黎柒
唔玩洗底啦? 垃圾

強烈譴責呢4 隻字同全美開畫票房no.1 嘅效果一樣

有本事飛越台灣直出太平洋丫ma

擊落啦

射囉 大家一起fallout

台灣又唔敢射落黎

睇死支那好似對住緬甸咁鵪鶉唔敢還擊